# Чеклист в поход [[en]](./README.md)

[![Awesome](https://img.shields.io/badge/Awesome-Checklist-blue.svg)](http://checklist.yingjiehu.com/)

Сильно субъективный список предметов которые могут понадобиться в несложном походе.

## Дисклеймеры:

 - *Не является необходимым и достаточным перечнем.* Используется для самопроверки, ибо зачастую забываются даже основные пункты. 
 - *Некоторые пункты опциональные по погоде или времени года.* 
 - *Писалось под себя и, скорее всего, не учитывают ваших личных предпочтений.* Тем не менее, исправления и дополнения категорически приветствуются.

## Содержание 

* [Навигация](#Навигация-)
* [Связь](#Связь-)
* [Свет](#Свет-)
* [Документы](#Документы-)
* [Бивуак](#Бивуак-)
* [Еда](#Еда-)
* [Одежда](#Одежда-)
* [Аптечка](#Аптечка-)
* [Unsorted](#unsorted-)
* [TODO](#todo-)
* [Не](#НЕ-)

### Навигация [↑](#Содержание)

*То, что поможет вам добраться именно туда куда вам надо. И обратно.*

* [ ] бумажная карта
* [ ] компас
* [ ] навигатор*

### Связь [↑](#Содержание)

* [ ] телефон
* [ ] рация

### Свет [↑](#Содержание)

*То, что поможет в темное время.*

* [ ] фонарик (налобник, ручной)
* [ ] лампа (люминисцентная, газовая)
* [ ] химический источник света

### Документы [↑](#Содержание)

* [ ] паспорт - ламинированная копия
* [ ] полис ОМС
* [ ] сертификаты ножей
* [ ] билеты
* [ ] разрешения и пропуска
* [ ] "визитка" в верхний клапан рюкзака
* [ ] кошелек
* [ ] заначка (отдельно от кошелька)

### Бивуак [↑](#Содержание)

*То, что даст на следующий день двигаться дальше.*

* [ ] палатка (тент, гамак)
* [ ] пенка
* [ ] спальник
* [ ] газовая плитка
* [ ] топор + пила
* [ ] средства розжига (зажигалка, пропарафиненные и/или герметично упакованные спички, трут / береста, оргстекло)
* [ ] котелок
* [ ] костровой трос / тренога

### Еда [↑](#Содержание)

*То, что дает энергию.*

* [ ] вода
* [ ] орехи + сухофрукты
* [ ] шоколад
* [ ] соль
* [ ] заварка (пакетики, крупный лист)
* [ ] кисель

### Одежда [↑](#Содержание)

* [ ] стельки
* [ ] дождевик
* [ ] смена носков
* [ ] смена трусов
* [ ] подшлемник
* [ ] гамаши
* [ ] москитка
* [ ] теплый свитер с шеей (пригождается даже летом)
* [ ] головной убор (бандана, панама, шемаг)
* [ ] тапки для стоянок
* [ ] плавки

### Аптечка [↑](#Содержание)

* [ ] средства перевязки
  * лейкопластырь (рулоном, бактерициные)
  * бинт
  * вата
  * эластичный бинт
* [ ] обеззараживание
  * раствор йода (спиртовой, водяной)
  * перекись водорода
* [ ] крем (детский, защитный, улажняющий)
* [ ] мазь местного согревающего действия
* [ ] средстве от мозолей
* [ ] теймурова паста
* [ ] антигистаминное
  * общего действия (Супрастин, Драмина)
  * местного действия (Фенистил)
* [ ] обезболивающие (Цитрамон, Нимесулид, Ибупрофен, Дротаверин)
* [ ] регидратация (Регидрон)
* [ ] заживляющее (Пантенол, клей БФ)
* [ ] при диарее (Лоперамид, Денол)
* [ ] специфичное

### Unsorted [↑](#Содержание)

*То, что не нашло своей категории*

* [ ] репеллент
* [ ] плеер
* [ ] чехол на рюкзак
* [ ] грелки (химические и/или каталитические)
* [ ] батарейки
* [ ] перчатки (хозяйственные, теплые)
* [ ] хоба/поджопник
* [ ] КЛМН
  * кружка
  * ложка
  * миска
  * нож (швейцарский, туристический, который не жалко, картофелечистка)
* [ ] зубочистки
* [ ] хозпакет (нитки и иголки)
* [ ] часы
* [ ] ПРСТ (СЛГ)
  * полотенце
  * ~~расческа~~
  * зубная щетка, паста
  * бумага туалетная
  * салфетки влажные
* [ ] пакеты (попрочнее для мусора, обычные)
* [ ] свисток
* [ ] веревка
* [ ] spaceblanket
* [ ] ~~книга~~
* [ ] пишущие предметы (ручка, карандаш)
* [ ] губная гармошка (гитара, укулеле, бонго и т.п)
* [ ] зеркальце (маленькое и небьюшееся)

### TODO [↑](#Содержание)

*То, что неплохо было бы сделать заранее.*

* [ ] зарядить все аккумуляторы
* [ ] заменить старые батарейки
* [ ] наточить ножи
* [ ] проверить состояние палатки
* [ ] отмыть котелки
* [ ] снять наличность
* [ ] прикинуть маршрут
* [ ] сообщить о маршруте родным или знакомым
* [ ] распределить "общую" снагяру


### НЕ [↑](#Содержание)

*Не надо. Нет.*

* Брать с собой: 
  * стекло
  * спиртное
* Одевать новую (неношенную) обувь
